未能確定牛堡出售前有小蟲 麥當勞脫罪兼獲訟費

港鐵維修員在麥當勞餐廳外賣兩個「洋蔥圈安格斯」牛肉漢堡包等，帶回荃灣車廠享用，吃完第一個包及打開第二個包的紙盒時，同事發現包上有白點，誤以為芝麻，維修員驚覺包頂及紙盒內櫳滿佈20至30隻鮮活抖動小蟲，牛肉外圍邊緣更有小蟲在「捐出捐入」。麥當勞公司遭食環署票控，惟案件經審訊後，裁判官指無法斷定小蟲是在漢堡包出售之前或之後進入盒內，麥當勞罪脫兼贏訟費。

裁判官裁決指，若獨立考慮事主林榮桂的口供，其說法合理及可以接受，但事後與林電話聯絡的兩名餐廳職員作供時，對於林有否要求麥當勞賠償、有否看醫生等問題上，與林庭上證供分歧，加上控方未有對店員證供作盤問挑戰，兩者分歧「足以對（事主）證供可信性蒙上嚴重疑問」。事主承認離開麥當勞前沒打開盒檢查漢堡包，控方未能夠毫無合理疑點地證明食物出售的一刻已有幼蟲。

辯方申請訟費，控方沒反對，法庭批准申請。辯方初步指超逾3萬元。

辯方今早結案陳詞時，指事主林榮桂離開涉案分店前，沒打開漢堡包盒檢查，沒直接證據證明麥當勞有責任。辯方亦引述食環署人員證供，指案發後到涉案麥當勞巡查，無發現蟲害或衛生問題。

辯方續指，專家證人證實涉案的麻蠅科蟲（又稱肉蠅）屬於「卵胎生」，每次可誕下20至40條活幼蟲，而案發的9月氣溫溫和，適合麻蠅生長，加上盒內有食物，亦適合產下幼蟲。專家同意母蠅有可能趁事主進食第一個包時，飛入第二個包的僎盒內產下19條幼蟲。

負責經營香港區所有麥當勞的被告MHK Restaurants Limited原被控一項食物品質與購買人要求不符罪，指公司在去年9月8日於荃灣綠楊坊分店犯案。

訟費邊個比

就算今次入唔到 政苦都應該加碼巡查嚟間中支垃圾啦

法官係咪唔需要讀bio

安格斯包一定有張紙包住架喎
點飛入去生落個包面呀

政府

法律面前

安格斯張紙半開放式
同魚柳果啲包到實唔同

D蟲仲要生勾勾

咁個盒呢？

啲蟲都生得好快啵

即係係金拱門買包一定要當面開包Check先告得入有衛生問題?

有d 金拱門鋪頭又細﹐個個check左先走咪好麻煩?

咁都告唔入﹐叫個仆街法官食左個Maggot Burger 佢囉。

當面check又俾人鬧西客
店員：「咁驚就返屋企煮啦！」

呢樣真。

通常係文科

法官點解要讀 bio

金拱門福喜千年雪藏腐屍肉。

辯方續指，專家證人證實涉案的麻蠅科蟲（又稱肉蠅）屬於「卵胎生」
我諗唔係法官冇bio知識
而係要聽個專定講
仲要考慮埋個可能性（專家話有）

唔知個專家有d咩利益

辯方梗係搵個對自己有利既專家

但呢D case 對大財團, 控方好明顯放軟手腳

加上控方未有對店員證供作盤問挑戰，兩者分歧「足以對（事主）證供可信性蒙上嚴重疑問」

屌 諗起都想嘔

鮮活抖動小蟲 好生動

仆街，以後所有外賣全部無得告啦

又話香港法治好有用？
呢d case美國m 記起碼賠過百萬美金